iPhone x 面部資料派街坊

在 iPhone X 上面新加入的 Face ID 功能，採用的是其 TrueDepth 相機所獲取的立體臉部數據，雖然 Face ID 本身有相當嚴格的加密，但其實 Apple 亦同時容許第三方開發者存取 TrueDepth 相機的數據，意味其他 App 也可以掃描到用家的臉部特徵自用。

最近有關注私隱的團體表示，注意到 Apple 原來容許第三方開發者使用並存取 TrueDepth 相機，意味着這些第三方 App 可以擁有相當仔細的用家臉部數據，其中包括即時讀取眼皮、口部和其他部位的 52 種細微動作特徵，配合全立體臉部掃描數據。這雖然本身是容許第三方開發者可以使用這個新功能，帶來更多特別的應用，例如相當受歡迎的即時人臉濾鏡特效，但私隱團體擔心這些開發者如果把數據上載到自己的伺服器儲存，其實會帶來私隱方面的危險。

Apple 方面有私隱政策，規定使用 TrueDepth 功能的 App 必須同時擁有自己的私隱政策和用戶同意書，並且清楚列明會收集什麼數據和怎樣使用，但結果而言其實容易出現漏網之魚，用戶也不一定會細讀私隱政策。Apple 方面只回應表示，他們向來注重用戶的私隱，從他們在 Face ID 上加入的保安即可看到他們對私隱的重視。而在功能自由度及私隱之間的平衡向來不容易，以後用家在容許第三方 App 使用相機的時候，也要特別留神了。

來源：MacRumors

[url]

小弟驚都未驚過 ，希望app開發商公開所有IPhone x users' face detail比全世界

Posted via Samsung Galaxy S8+

出街夠俾人見到啦
咪揀出街囉

乜柒理論

見到topic, 即刻嬲到send左email俾apple投訴
點知內文又無證實到係派街坊
聽講apple好小氣的，希望樓豬無事啦